<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!--
    Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one or more
    contributor license agreements. See the NOTICE file distributed with
    this work for additional information regarding copyright ownership.
    The ASF licenses this file to You under the Apache License, Version 2.0
    (the "License"); you may not use this file except in compliance with
    the License. You may obtain a copy of the License at

       http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

    Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
    distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
    WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
    See the License for the specific language governing permissions and
    limitations under the License.
-->

<document>

  <properties>
    <title>Open Source Java SE</title>
    <author email="dev@harmony.apache.org">Harmony Documentation Team</author>
  </properties>

  <body>

    <section name="Добро пожаловать в проект Apache Harmony!">
    <p style="text-align: right">RU | <a href="index.html">EN</a></p>
    <P><strong>Внимание</strong>: Данная страница является переводом английской 
    версии на сайте и находится в стадии разработки.</P>
    
    <p> Мы приглашаем всех желающих принять участие в разработке высококачественной сертифицированной
    реализации стандартной версии Java-платформы (Java 2 Standard Edition, J2SE). Целью проекта является
    развитие обширного активного сообщества разработчиков, заинтересованных в развитии сред исполнения. 
    В задачи проекта входит создание:
    </p>
    <ul>
    <li>
      совместимой независимой реализации платформы и инструментов Java-разработчика (J2SE JDK) под лицензией Apache, версия 2
    </li>
    <li>
      модульной архитектуры платформы (виртуальной машины и библиотек классов), разработанной в рамках сообщества
    </li>
    </ul>
    <p>Мы планируем портировать Apache Harmony на различные платформы. 
    Поддержка определенной платформы зависит от готовности участников
    сообщества регулярно тестировать работу кода, публиковать результаты
    тестирования, искать и исправлять ошибки и т.д. Таблица на странице
     <a href="roadmap.html#Porting Matrix">целей проекта</a> содержит список поддерживаемых аппаратных 
    платформ и операционных систем.
   </p>
   <p>
   Для того, чтобы начать использовать Apache Harmony или принять участие
   в разработке этого проекта, вы можете воспользоваться следующими ресурсами:
       <ul>
    <li>
      <a href="quickhelp_users.ru.html">Инструкция по использованию Apache Harmony</a>
    </li>
    <li>
     <a href="quickhelp_contributors.ru.html">Инструкция по сборке и использованию исходного кода Apache Harmony</a>
    </li>
    </ul>
   </p>
    </section>
      <section name="Новости проекта">
      <dl>
         <dt>5.0 M5 Apache Harmony Доступна новая стабильная сборка</dt>
        <dd>
          С радостью сообщаем, что стала доступна новая стабильная версия Java-платформы 1.5.0, версия М5.
          В эту сборки вошли многочисленные улучшения и исправления. Мы рекомендуем
          перейти на использование этой версии Harmony. 
         
          <br/>
          Новую сборку можно скачать
          <a href="http://harmony.apache.org/download.cgi#M5-r629320">здесь</a>.
         Отзывы вы можете присылать на адрес
          <a href="http://harmony.apache.org/mailing.ru.html">почтовой рассылки проекта</a>.  
          (<i>2008-02-29</i>)
        </dd>
        
        <dt>5.0 - М4 Apache Harmony Доступна новая стабильная сборка</dt>
        <dd> 
          Мы рады сообщить, что проект  Apache Harmony выпустил новую стабильную версию
          Java-платформы 1.5.0, версия М4. В эту версию включены многочисленные
          функциональные улучшения и новые оптимизации JIT-компилятора, 
          увеличено покрытие кода библиотек классов, 
          усовершенствован многопоточный дизайн виртуальной машины, и
          добавлена полная поддержка аппаратного адресного пространства на 64-битных
          платформах.
          <br/>
          Новую сборку можно скачать
          <a href="http://harmony.apache.org/download.cgi#M4-r603534">здесь</a>.
          Отзывы вы можете присылать на адрес
          <a href="http://harmony.apache.org/mailing.ru.html">почтовой рассылки проекта</a>.  
          (<i>2007-12-19</i>)
        </dd>

        <dt>Теперь мы принимаем сообщения об ошибках на разных языках</dt>
        <dd>
          Теперь у вас есть возможность сообщать нам об ошибках исполнения кода, присылать
          исправления и предложения о возможных улучшениях на вашем языке. В данный момент
          поддерживаются английский, китайский и русский. 
         (<i>2007-10-25</i>)
        </dd>

        <dt>5.0 - М3 Apache Harmony Доступна новая стабильная сборка</dt>
        <dd>
          Эта версия направлена на повышение общей стабильности и быстродействия
          среды. В новую сборку вошли следующие улучшения: инновационная методика
          быстрой проверки байтового кода, отложенное разрешение символьных ссылок, и
          поддержка Java-классов версии 6.0. Кроме того, были усовершенствованы
          следующие функциональные области:
          <ul>
            <li>
              Отладочная информация на уровне байткода в JIT-компиляторе - более информативные
              сообщения о стеке при возникновении исключений 
            </li>
            <li>
              Параллельность - частично изменена поддержка поточности для улушчения 
              надежности и удобства поддержки кода
            </li> 
            <li>
              Отладка в режиме JVMTI с помощью JIT-компилятора - увеличение скорости в 3 раза
            </li>
            <li>
              Стабильность кода модулей Swing и AWT на ОС Windows
            </li>
         </ul>
         Новую сборку можно скачать
         <a href="http://harmony.apache.org/download.cgi#M3-r580985">здесь</a>.
         Отзывы вы можете присылать на адрес
          <a href="http://harmony.apache.org/mailing.ru.html">почтовой рассылки проекта</a>.  
         (<i>2007-10-09</i>)
        </dd>

      </dl>

      <p>
      <i>Архив новостей расположен <a href="newshistory.ru.html">здесь</a></i>.
      </p>
    </section>

    <section name="Статус проекта">
      <p>
        Проект Apache Harmony планомерно прогрессирует:
      </p>
      <ol>
        <li>
          <a href="http://people.apache.org/builds/harmony/snapshots/">Доступны</a>
          последние сборки среды исполнения (JRE), платформы (JDK) и комплекта разработчика (HDK)
        </li>
        <li>Автоматически обновляется <a href="http://people.apache.org/~varlax/harmony-integrity/">статус стабильности кода</a>
        на всех поддерживаемых платформах</li>
        <li>
          В нашей реализации среды исполнения JRE успешно работают такие популярные приложения как
          Apache Tomcat, Eclipse, Maven, Derby, и Ant
        </li>
        <li>Реализовано более 99% интерфейса  Java 5 (завершено но не сертифицировано на совместимость)
    </li>
        <li>Общий объем кода превысил 1.25 миллиона строк</li>
      </ol>
    </section>
  </body>
</document>

