<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
    Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one or more
    contributor license agreements. See the NOTICE file distributed with
    this work for additional information regarding copyright ownership.
    The ASF licenses this file to You under the Apache License, Version 2.0
    (the "License"); you may not use this file except in compliance with
    the License. You may obtain a copy of the License at

       http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

    Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
    distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
    WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
    See the License for the specific language governing permissions and
    limitations under the License.
-->

<document>

    <properties>
        <title>Apache Harmony Mailing Lists - RU</title>
        <author email="dev@harmony.apache.org">Harmony Documentation Team</author>
    </properties>
    <body>
        <section name="Электронная рассылка Apache Harmony">
        <p style="text-align: right">RU | <a href="mailing.html">EN</a></p>
         <P><strong>Внимание</strong>: Данная страница является переводом английской 
    версии на сайте и находится в стадии разработки.</P>
    
            <p>
                Почтовая рассылка проекта Apache Harmony осуществляется в соответствии со следующими условиями:
            </p>
            <ul>
                <li>
                    Данный форум был создан как средство связи общего пользования для
                    обсуждения проектов открытого сообщества The Apache Software Foundation
                    (далее "Сообщества"), некоммерческой организации шт. Делавэр, которая 
                    согласно ст.501(c)(3) относится к общественной благотворительности.  
                </li>
                <li>
                    Вся информация, намеренно предоставляемая Сообществу посредством данного форума,
                    считается Вкладом в развитие Сообщества, если не указано иначе.       
              </li>
                <li>
                    Положения и условия, применимые к Вашим вкладам определяются 
                    Лицензионным Соглашением Участника (CLA), подписанным Вами и/или Вашим
                    работодателем или, если такого документа в распоряжении Сообщества нет, 
                    Положениями и Условиями Вкладов, описанных в лицензии Apache License, версия 2.0.
                </li>
                <li>
                    Если Вы не согласны с тем, что Ваше сообщение на форуме будет считаться Вкладом,
                    мы рекомендуем не создавать сообщение. Однако, если Вы все же его разместите,
                    мы просим вас поместить надпись "НЕ СЧИТАТЬ ВКЛАДОМ" ("NOT A CONTRIBUTION")
                    на верху сообщения. 
                </li>
                <li>Запрещается размещать код, авторство на который не принадлежит Вам, или на размещение
                    которого у Вас нет четкого разрешения. 
                </li>
                <li>
                    Не разрешается вести детальное обсуждение какой-либо представленной Вами программной реализации, 
                    которая не находится в общем доступе по лицензии свободного использования кода или не 
                    является вашей собственной реализацией.
                </li>
                <li>
                    Ни при каких обстоятельствам ни один член сообщества не примет для включения
                    в репозиторий код, размещенный через форум, если он не предложен 
                    <a href="contribution_policy.html">Авторизованным Участником</a> сообщества. 
                </li>
            </ul>
            <subsection name="Список рассылок">
            <p>
                В настоящее время доступны четыре адреса электронной рассылки проекта Harmony
                (в том числе в <a href="http://harmony.markmail.org/">публичных архивах</a>):
            </p>
                <dl>
                  <dt><strong>dev@harmony.apache.org</strong></dt>
                  <dd>Основная рассылка для обсуждения изменений и развития проекта.
                  Подписка на эту рассылку доступна всем, но только подписчики могут помещать
                  сообщения в рассылку.
                  </dd>

                  <dt><strong>commits@harmony.apache.org</strong></dt>
                  <dd>
                    Все проекты сообщества Apache хранятся на репозиториях общего
                    доступа с использованием контроля версий SVN.
                    Только некоторые разработчики, участвующие в проекте (члены сообщества, committers),
                    имеют права на запись в этих репозиториях; остальные имеют 
                    права на чтение через анонимный доступ в SVN.
                  </dd>
                  <dt><strong>alerts@harmony.apache.org</strong></dt>
                  <dd>
                    Рассылка автоматических оповещений от различных систем построения и тестирования
                    кода, используемых сообществом Harmony.
                  </dd>
                  <dt><strong>private@harmony.apache.org</strong></dt>
                  <dd>
                    Приватная рассылка членов комитета по управлению проектом используется для
                    обсуждения тем, не подходящих для публичного обсуждения, например,
                    вопросов юридического, личного характера или связанных с безопасностью проекта,
                    до публикации их решения. Подписка на эту рассылку доступна только
                    членам комитета.
                  </dd>              
               </dl>
             <p> Отметим, что для переписки используется только английский язык. Для сообщения
                об ошибках или пожеланиях на русском, воспользуйтесь нашей 
                <a href="http://issues.apache.org/jira/browse/HARMONY">системой учета дефектов</a>.
             </p>
            </subsection>
            <subsection name="Рассылка для разработчиков">

                <p>
                    Данная рассылка используется разработчиками проекта для обсуждения планов,
                    принятия решений, голосования по техническим вопросам, и т.д. Эта рассылка 
                    достаточно объемна, хотя часть обсуждений также проходит в канале
                    <a href="get-involved.html#irc-channel">IRC</a> .
                </p>
                <ul>
                    <li>
                        <a href="mailto:dev-subscribe@harmony.apache.org">Подписаться</a> на dev@harmony.apache.org
                    </li>
                    <li>
                        <b><a href="mailto:dev-unsubscribe@harmony.apache.org">Отписаться</a></b> от dev@harmony.apache.org
                    </li>
                    <li>
                        Просмотреть <a href="http://mail-archives.apache.org/mod_mbox/incubator-harmony-dev/">
                        архивы harmony-dev@incubator.apache.org (май 2005 - октябрь 2006)</a>
                    </li>
                    <li>
                        Просмотреть <a href="http://mail-archives.apache.org/mod_mbox/harmony-dev/">
                        архивы dev@harmony.apache.org (с ноября 2006)</a>
                    </li>
                </ul>

                <p class="note">Примечание</p>
                <p class="notetext">
                В настоящее время, для формирования единого сообщества в рассылку включается 
                вся переписка разработчиков - обсуждение Java библиотек классов,
                виртуальной машины, документации, поддержки сайта, разработки приложений и т.п. 
                Предполагается, что позднее рассылка будет подразделена на несколько обсуждений 
                различной тематики. 
                </p>
                <p>
                    Для облегчения сортировка писем рассылки, мы просим добавлять следующие
                    маркеры к теме Вашего сообщения:
                </p>
                <ul>
                    <li>
                        [general] - общие вопросы
                    </li>
                    <li>
                        [announce] - объявления
                    </li>
                    <li>
                        [legal] - юридические вопросы
                    </li>
                    <li>
                        [classlib]<i>[module]</i> - вопросы по библиотекам классов (по желанию с указанием 
                        названия модуля)
                    </li>
                    <li>
                        [drlvm]<i>[module]</i> - вопросы по виртуальной машине DRLVM (по желанию с указанием 
                        названия модуля)
                    </li>
                    <li>
                        [jchevm]<i>[module]</i> - вопросы по виртуальной машине jchevm (по желанию с указанием 
                        названия модуля)
                    </li>
                    <li>
                        [bootvm]<i>[module]</i> - вопросы по виртуальной машине bootvm (по желанию с указанием 
                        названия модуля) 
                    </li>
                    <li>
                        [doc] - документация
                    </li>
                    <li>
                        [tools] - программы
                    </li>
                    <li>
                        [testing] или [qa] - тестирование
                    </li>
                </ul>
                <p>
                   Просто вставьте соответствующий маркер перед темой сообщения.</p>
                <p class="example">Пример</p>
<source>
To: dev@harmony.apache.org
From: harmony_user@openjava.org
Subject: [classlib][io] Problem with java.io.OutputSocket
....</source>
            </subsection>
            <subsection name="Рассылка системы контроля исходного кода">
                <p>
                    Подписавшись на рассылку, Вы сможете получать уведомления об всех изменениях
                    в исходном коде Harmony на репозитории (со списком изменений), а также об
                    изменениях на Вики-страницах проекта и изменениях в  
                    <a href="http://issues.apache.org/jira/browse/HARMONY">системе учета дефектов</a>.
                </p>
                <ul>
                    <li>
                        <a href="mailto:commits-subscribe@harmony.apache.org">Подписаться</a> на commits@harmony.apache.org
                    </li>
                    <li>
                        <a href="mailto:commits-unsubscribe@harmony.apache.org">Отписаться</a> от commits@harmony.apache.org
                    </li>
                    <li>
                       Просмотреть <a href="http://mail-archives.apache.org/mod_mbox/incubator-harmony-commits/">
                       архивы harmony-commits@incubator.apache.org (май 2005 - октябрь 2006)</a>
                    </li>
                    <li>
                        Просмотреть <a href="http://mail-archives.apache.org/mod_mbox/harmony-commits/">архивы commits@harmony.apache.org (с ноября 2006)</a>
                    </li>
                </ul>
            </subsection>
            <subsection name="Рассылка оповещений">
                <p>
                    Подписавшись на эту рассылку, Вы сможете получать оповещения от различных систем построения и тестирования
                    кода, используемых сообществом Harmony с информацией о неисправных сборках кода и результатах тестирования.
                </p>
                <ul>
                    <li>
                        <a href="mailto:alerts-subscribe@harmony.apache.org">Подписаться</a> на alerts@harmony.apache.org
                    </li>
                    <li>
                        <a href="mailto:alerts-unsubscribe@harmony.apache.org">Отписаться</a> от alerts@harmony.apache.org
                    </li>
                    <li>
                       Просмотреть <a href="http://mail-archives.apache.org/mod_mbox/harmony-alerts/">архив alerts@harmony.apache.org</a>
                    </li>
                </ul>
            </subsection>
            <subsection name="Другие рассылки">
                <p>
                    Комитет по управлению проектом Harmony также использует приватную рассылку
                    для решения административных вопросов. Подписка на рассылку доступна только
                    членам комитета, куда входит большинство членов сообщества. 
                </p>
            </subsection>
        </section>
    </body>
</document>







