<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
    Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one or more
    contributor license agreements. See the NOTICE file distributed with
    this work for additional information regarding copyright ownership.
    The ASF licenses this file to You under the Apache License, Version 2.0
    (the "License"); you may not use this file except in compliance with
    the License. You may obtain a copy of the License at

       http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

    Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
    distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
    WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
    See the License for the specific language governing permissions and
    limitations under the License.
-->

<document>
    <properties>
        <title>Newshistory Apache Harmony - Russian</title>
        <author email="dev@harmony.apache.org">Harmony Documentation Team</author>
    </properties>
    <body>
        <section name="Архив Новостей Проекта Apache Harmony">
        <!-- Please maintain reverse chronological order of new stories -->
            <p style="text-align: right">RU | <a href="newshistory.html">EN</a></p>
    <P><strong>Внимание</strong>: Данная страница является частичным переводом английской 
    версии на сайте и находится в стадии разработки.</P>
        <dl>
        
       <dt>5.0 - M2 Apache Harmony Доступна новая стабильная сборка  </dt>
        <dd>
          Мы рады сообщить, что проект  Apache Harmony выпустил новую стабильную версию
          Java-платформы 1.5.0, версия М2. В этой сборке улучшена общая стабильность
          кода, в качестве коллектора по умолчанию используется GCv5, добавлено
          множество оптимизаций для JIT-компилятора, заметно улучшено использование
          памяти, исправлено большое количество ошибок, а покрытие кода достигло 99.06%.
          <br/>
          Новую сборку можно скачать
          <a href="http://harmony.apache.org/download.cgi#M2-r551077">здесь</a>
           Отзывы вы можете присылать на адрес
          <a href="http://harmony.apache.org/mailing.html">почтовой рассылки проекта</a>.
         (<i>2007-06-30</i>)
        </dd>

        <dt>Доступны стабильные сборки кода на платформе Windows x86-64</dt>
        <dd>
            Теперь вы можете воспользоваться готовой сборкой кода Harmony
            для платформы Windows на архитектуре x86-64, см. подробную информацию
            о предлагаемых сборках на странице <a href="download.cgi">для скачивания</a>.
          (<i>2007-05-14</i>)
        </dd>

        <dt>Доступна первая стабильная сборка Apache Harmony</dt>
        <dd>
          Мы рады предложить вам первую стабильную сборку версии 5.0, ранее 
          доступную под ревизией кода r535500. Эта версия прошла дополнительное 
          тестирование и наиболее стабильна. Вы можете <a href="http://harmony.apache.org/download.cgi">скачать</a> 
          и запустить и среду исполнения JRE, и комплект разработчика HDK.
          Об ошибках и пожеланиях просим сообщать через 
          <a href="mailing.ru.html">почтовую рассылку проекта</a>. 
          (<i>2007-04-30</i>)
        </dd>
        
         <dt>Выпущена виртуальная машина JRockit с использованием библиотек классов Harmony</dt>
        <dd>
            Компания BEA объявила о <a href="http://dev2dev.bea.com/jrockit/jrockitVM">выпуске</a>
            пробной версии виртуальной машины JRockit, третьей по популярности Java виртульной машины в мире, 
            которая может использовать <a href="subcomponents/classlibrary/index.html">библиотеки классов</a> Apache Harmony.
            Новая версия машины доступна по пробной лицензии в бинарном виде. Виртуальная машина JRockit не только продемонстрировала 
            возможности портирования библиотек классов Harmony, но и пополнила список приложений,
            способствующих созданию независимой реализации Java-платформы.
          (<i>2007-01-30</i>)
        </dd>        

        <dt>Доступна сборка комплекта разработчика JDK</dt>
        <dd>
            Проект Apache Harmony теперь предлагает комплект разработчика
            (Java development kit), включающий такие инструменты javac, keytool и другие. 
            Работа в этом направлении еще не завершена, но выпуск этой сборки - первый шаг 
            на пути формирования стандартного традиционного поставляемого комплекта инструментов
            разработчика. Подробности о предлагаемых сборках кода см. на странице для 
        <a href="download.cgi">скачивания</a>.
          (<i>2006-12-27</i>)
        </dd>

        <dt>Доступны стабильные сборки кода на 64-битной платформе Linux x86-64</dt>
        <dd>
            Теперь вы можете воспользоваться готовой сборкой кода Harmony
            для платформы Linux на архитектуре x86-64, см. подробную информацию
            о предлагаемых сборках на странице <a href="download.cgi">для скачивания</a>.
          (<i>2006-12-14</i>)
        </dd>

        <dt>Apache Harmony стал проектом верхнего уровня сообщества Apache Software Foundation</dt>
        <dd>
          Проект Apache Harmony теперь входит в число полномасштабных проектов сообщества Apache Software Foundation.
          25 октября Совет Директоров принял решение включить проект Harmony в число верхнеуровневых проектов,
          а 29 октября комитет управления проектом Apache Incubator проголосовал за перевод проекта Harmony
          на новый уровень по результатам выполенения требований Сообщества. В настоящее время мы находимся
          в процессе перевода ресурсов и инфраструктуры на новые мощности, приносим извинения за причиненные 
          неудобства. 
          (<i>2006-10-29</i>)
        </dd>

      <dt>Доступны новые сборки кода</dt>
      <dd> В <a href="download.cgi">новые сборки кода</a> вошел целый ряд исправлений и добавлений, 
      включая новый коллектор и практически полную реализацию интерфейса JVMTI. Кроме того, 
      виртуальная машина <a href="http://www.ibm.com/developerworks/java/jdk/harmony">IBM VME</a> 
      теперь может функционировать в структуре среды исполнения JRE. Набор библиотек продолжает
      пополняться новыми классами, в том числе CORBA, за что мы благодарим проект<a href="http://incubator.apache.org/yoko">
      Apache Yoko</a>. В этой версии сборки выполнено множество исправлений и поправок
      библиотеках классов. 
      <br/>Воспользуйтесь сборкой среды исполенния для тестирования работы Вашего приложения или
      сборкой комплекта инструментов разработчика для того, чтобы способствовать развитию библиотек
      классов Harmony. Свои отзывы о работе сборки Вы можете публиковать через 
              <a href="mailing.ru.html">рассылку</a>.
              (<i>2006-09-28</i>)
       </dd>

      <dt>Поможет ли проект Apache Harmony компании Sun Microsystems открыть Java платформу?</dt>
      <dd>Мы будем рады <a href="http://www.businessreviewonline.com/os/archives/2006/08/open_source_jav.html">помочь</a>.
              (<i>2006-08-16</i>)</dd>

      <dt>Доступна новая сборка</dt>
      <dd>Новая сборка включает множество исправлений и дополнений. (<i>2006-08-16</i>)</dd>

      <dt>Обновлена документация виртуальной машины DRLVM</dt>
      <dd>Теперь на странице виртуальной машины <a href="subcomponents/drlvm/index.html">DRLVM</a>
      размещено множество полезной информации, в том числе инструкции по сборке, использованию и отладке кода,
      а также по архитектуре коллектора и диспетчера. (<i>2006-08-05</i>)</dd>

      <dt>Доступны новые сборки кода</dt>
      <dd> (<i>2006-08-04</i>)
      </dd>

      <dt>Доступны новые сборки кода</dt>
      <dd>Проект Harmony представляет <a href="http://people.apache.org/builds/harmony/snapshots/">готовые сборки</a>
              среды исполнения и комплекта инструментов разработчика.
              Отметим, что эти сборки не являются стабильным, полным или совместимым программным
              продуктом. Однако, вы можете использовать этот код для исполнения Ваших Java
              приложений и тем самым способстовать поиску и исправлению ошибок, 
              направленному на создание полной реализации основных пакетов библиотек классов. 
              Сборка кода комплекта инструментов создана для разработчиков и включает 
              архивные jar файлы, внутренние библиотеки и скрипты для сборки.(<i>2006-07-22</i>)
          </dd>

      <dt>Доступна новая сборка кода библиотек классов</dt>
      <dd>Новая сборка включает пакеты Swing, AWT, и Java2D. 
              (<i>2006-06-30</i>)
        </dd>

      <dt>Реализация пакетов AWT, Java2D и Swing</dt>
      <dd>30 мая 2006 проект Apache Harmony получил существенный вклад в виде реализации большой
      части кода библиотек классов от Алексея Петренко от корпорации Интел. Полный текст
      объявления размещен на <a href="mailing.ru.html">рассылке</a>. Выражаем благодарность
      Алексею и его коллегам в подразделении серверного ПО и решений корпорации Интел.  (<i>2006-05-31</i>)
      </dd>

      <dt>Доступна новая сборка кода библиотек классов</dt>
      <dd>  (<i>2006-05-12</i>)
         </dd>

      <dt>Реализация кода виртуальной машины DRL Virtual Machine</dt>
      <dd> 3 мая 2006 года проект Apache Harmony получил существенный вклад в виде реализации 
      кода виртуальной машины, включая код компилятора, ядра машины, коллектора, верификатора и др. 
      Вклад был сделан Андреем Чернышевым от корпорации Интел. Полный текст
      объявления размещен на <a href="mailing.ru.html">рассылке</a>.
              (<i>2006-05-03</i>)</dd>

      <dt>Реализация кода Java Security</dt>
      <dd>30 декабря 2005 года проект Apache Harmony получил существенный вклад в виде реализации 
      кода еще одного пакета библиотек. Вклад был сделан Михаилом Лоенко от корпорации Интел. Новый
      код включает реализацию пакетов защиты, криптографии, пакета javax.net и набор тестов. Выражаем благодарность
      Михаилу и его коллегам в подразделении серверного ПО и решений корпорации Интел. 
              (<i>2006-01-16</i>)
      </dd>

      <dt>Реализация интерфейса виртуальной машины и основных классов</dt>
      <dd>Компания IBM предложила в пользование проекту Apache Harmony набор основных Java классов
      и реализацию интерфейса между библиотеками классов и виртуальной машиной. Тим Эллисон прокомментировал:
      <br />
              <i>
                  "Я польщен возможностью сделать вклад в развитие проекта Harmony от имени IBM. 
                  Новый код включает конкретную реализацию интерфейса между виртуальной машиной
                  и библиотеками классов, которую мы недавно обсуждали, вместе с набором основных 
                  классов". 
              </i><br />
                Нового кода достаточно, чтобы вместе с приложением Apache Ant и Java компилятором от Eclipse 
                обеспечить функционирование базовой независимой среды исполнения. Компания IBM также открыла доступ
                к своей реализации виртуальной машины 
              <a href="http://www.ibm.com/developerworks/java/jdk/harmony">
              J9 VM</a> для того, чтобы проект смог опробовать новый код. 
              Слова благодарности Тиму и компании IBM :) (<i>2005-11-08</i>)
      </dd>

      <dt>Реализация "загрузочной виртуальной машины"</dt>
      <dd>Проект Apache Harmony получил вклад от Дэниела Лидикто в виде реализации базовой Java виртуальной машины, 
      которая называется "Загрузочная Виртуальная Машина Apache Harmony". Дэн предоставил этот код чтобы:
              <ul>
                  <li>Сформировать основу для построения виртуальных машин</li>
                  <li>Создать структуру загрузки и исполнения для будущей "продуктовой" версии виртуальной машины</li>
                  <li>Привлечь интерес к обсуждению архитектуры основных компонентов среды</li>
              </ul>
              Слова благодарности Дэну! (<i>2005-09-30</i>)
      </dd>

      <dt>Исходные код виртуальной машины JCVM 
     </dt>
      <dd>Арчи Коббс сделал вклад в проект Apache Harmony в виде копии кода 
      <a href="http://jcvm.sourceforge.net/">JCVM</a>. Приглашаем всех воспользоваться 
      этой возможностью и помочь нам создать настоящую виртуальную машину. 
      Слова благодарности Арчи! (<i>2005-09-25</i>)
      </dd>
        <dt>Нас приняли в Apache Incubator</dt>
        <dd>Проект Apache Harmony был официально принят в группу проектов
         Apache Incubator. 
         (<i>2005-05-18</i>)
        </dd>
 </dl>
</section>
</body>
</document>
